有無人另一半都係好無社交能力？

另一半其實有時真係好乞人憎
講野成日得罪身邊人，又唔識顧人感受
會當眾講落人面子/令人難堪嘅說話
過時過節一向無咩表示
朋友唔多，佢啲frd寧願同我講嘢都唔會主動搵佢
唔識關心人，更加唔識表達善意
明明有時佢係想幫下手，但幫完就會表達到好似施捨緊俾人咁，又會強調用咗自己幾多時間

唔止係佢，連佢父母都係咁
永遠斤斤計較自己付出咗幾多
但又唔識得欣賞其他人嘅付出
淨係識得踩低人哋抬高自己
尤其是係收禮物嘅時候，永遠都雞蛋裏挑骨頭，講完句多謝就會喺度彈有咩唔夠好
佢父母都係無咩朋友

佢份人心地唔差，但好明顯家教有問題
無咩社交能力，唔識同人建立關係
唔識愛人，唔識表達愛，更加唔識接受愛

我一開始好愛佢，對佢好好
但慢慢我發覺自己開始會討厭佢
因為發現對佢好係無用

嫌三嫌四
分手啦

咁難忍都同佢做fd

哈 又一pair準備分手 開心～

佢其實知唔知自己講野嘅方式得罪人？
會唔會係自閉症譜系 ASD 呀？
ASD 嚴重嘅人真係唔識睇人面色，唔知道咩野應該講邊啲唔應該講 嘅社交技巧
佢地理解唔到人地嘅情緒，感受
有正常人覺得ASD 嘅人講野唔識睇人面口，得罪人自己唔知，口沒遮欄
事實係Asd 嘅人角度睇，佢地只係講事實，佢地都理解唔到社交clues ，例如面色

順帶一提，Asd 有機會遺傳

感建分

以為你講唔識同人social 嗰啲社交能力，你呢種似乎係另一類問題

我都唔想㗎
遺傳毒撚老竇老母啫

無諗住分手，亦唔會考慮分手

另一半社交能力有問題唔代表要放棄佢/段感情

sd呢個po比佢睇

所以佢咪無咩close friends囉

呢啲係自我中心唔係冇社交能力喎

真係有咁嘅可能.... 你講中哂咁濟

咁你地點識的

有冇啲固執嘅行為、狹隘嘅興趣？
如果都中埋嘅話十成九係ASD。

讀書嗰時識

高功能自閉症人士有啲都要等大個左，成年人先發現架。之前明報新聞有報道。
點發現多數係工作社交遇到困難，同伴侶溝通時更甚

香港有機構係幫啲成年人高功能自閉症，你可以打去查詢下

對住佢地真係要包容多啲，尤其佢地係情感呢方面完全係connect 唔到，佢地真係唔明，唔係hea你專登話你。

No喇，廢事同佢嗌交

佢對某啲野會有好specific嘅要求
亦有啲比較偏門嘅興趣
咁樣算唔算中咗？

多謝你

請來了他的媽媽，了解陳先生兒童期的發展和成長經歷。最後發現原來陳先生患上了自閉症譜系障礙，這是一種天生的發展障礙，在社交、溝通和行為上有不同程度的障礙。有些患者智力正常，甚至高於一般水平，如果加上性格比較內斂和文靜，有可能在成長期中沒有被發現出來。但往往在親密關係中，透過深度的相處和交流才會發現他們的社交障礙。
了解過後，陳太終於明白原來只是因為障礙，而不是丈夫有意忽略她的感受或不再愛她，也不是刻意要令她難受。明白了之後，再望着眼前充滿傻氣和無奈的丈夫，她不禁失笑地說：「那麼我就告訴自己你是『A級丈夫』吧！」（坊間有些人簡稱患有自閉症譜系障礙的孩子為A仔）

加油，睇描述似係A仔，知道左就要搵個合適相處模式

都中中地㗎啦。
好多有ASD嘅人都會執着係啲奇怪位，例如每日都要搭同一班車返工、返屋企，如果有日突然壞車就會心情好差、唔知點算。
佢地嘅想像力都好差，好難想像一啲未發生過嘅事，所以佢地講唔到大話，好多時都係有嗰句講嗰句。